金管局回應：詢問基金狀況乃閒話家常 市場毋須過慮 未需要「特別招呼」

金管局：毋須因為個別金融機構離港而過慮

有外電報道指，金管局在內的四家監管機構，向基金及銀行查詢撤離香港的原因。外匯基金投資辦公室行政總裁李達志說，金管局一直有與不同基金經理有日常溝通，未見需要特別關注。

他強調，金管局一直歡迎任何人來港發展，認為香港有越多基金發展越好，但過往一直有金融機構，因為不同原因進駐和離開，毋須因應個別機構離開而過慮。

政府在今個財政年度可能錄得破紀錄財赤，市場關注政府會否與金管局商討，調整外匯基金支付款項予財政儲備的做法，增加政府收入。

李達志說，現時仍是按外匯基金過去6年表現的平均數，向政府支付款項，做法是經過深思熟慮。他指，以往曾經以每年收益及財政儲備的比例支付款項，但基於每年投資的波動性較大，令政府收入有較大波動，因此會繼續治用既定做法。

國家問候你！
你應該覺得光榮！
係唔係呀！
基金經理！